張達明：條文痴撚左線 兩制已收皮

港大法律學院首席講師張達明表示，港區國安法的條文比他所想像的最壞情況更差，顛倒香港法治的系統，令香港不能維持兩制。張達明認為，罪行的定義訂得過於寬闊，舉例指民主派希望爭取議會過半後否決政府議案，以至法律界議員郭榮鏗早前在內會拉布，也可以被視為阻撓香港政權機關履行職能，構成顛覆國家政權罪，法例的寫法也可能違反國際公約。

張達明指，中央駐港國安公署人員要遵守香港法律，但執行職務時不受香港特區管轄，即是實際操作上將不受法律規管，與法治精神背道而馳。他又認為，律政司在指定條件下，可以指示高院無陪審團下審理案件，違背基本法第86條保留陪審團制度的條文，而特首指定若干法官審理案件，也偏離司法獨立的原則。張達明又認為，海外的香港永久性居民，不論是否中國籍，也會受到港區國安法規管，做法比內地更嚴厲，將令外國投資者憂慮香港是否仍然安全，也可能令香港失去國際金融中心的地位。

可以宣佈法治已死未?
立法都死埋

香港由一班井岡山嘅土匪管治，就註定係咁嘅結局

衰仔樂園個碌葛，每集都會死一次

亂柒咁哩

兩隻字：獨裁

我覺得似係支那藥石亂投

咁計張達明咁講都係顛覆緊國家

但係佢地覺得無死到阿嗎

dead body?

@楊岳橋

總加速師

班法律人仕一定仲係叫大家記得守法呀 最多講多幾句有咩咩不夠清晰就算 分分鐘第日仲多咗官司打添
只要自己平時唔出聲 乖乖做個順民奴隸

香港人係0lv開始打到依家都係無裝，不過已經打緊最終boss

拉
批評國安法

2047早左27年到

99年成大錯

保香港穩定
大家可以一齊穩定地乞食

連張達明都咁講，法治正式certified，制裁還會遠嗎

要諗諗計

越癲越快

佢幫過朱媛應該唔洗死嘅

屌 咁樣係咪又拉得屈機

一齊食草

泳兒嚟嘅

依家直乘係喪屍

因為中共剩番製造恐懼可以用
唔寫闊d點嚇人

10年量刑起點掛
利申: 鳩up

買定本植物圖鑑
驚食錯毒草

香港三大核心價值 法治 人權 自由

全部毀滅

🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳 🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳
🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳 🇨🇳 🇨🇳🇨🇳
🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳 🇨🇳🇨🇳 🇨🇳
🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳 🇨🇳🇨🇳🇨🇳 🇨🇳
🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳 🇨🇳

即係35+都唔敢做野

他又認為，律政司在指定條件下，可以指示高院無陪審團下審理案件，違背基本法第86條保留陪審團制度的條文

so what
以國安法為準

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

本來就冇

跟住香港人繼續翻工搵食
我最鍾意翻工 搵錢 食野去旅行打卡

法治唔止死咗，仲要死到屍骨無全

係香港讀法律算唔算由神科變地底泥

哎唷唷，咁你讀咗成世果啲書點算？

23=50

讀law嘅可以考慮轉定行

叫大律師公會葉巧琦資深大律師宣佈法治死左未先

死咗之後全部人都冇記憶佢死過

Push

Omdb

Big brother is watching you

香港的法律唔係香港人制定

係變咗喪屍咬返香港人呀

只有一國 沒有兩制

同我share出去！有人譯咗《國安法》英文全文！

無錯 等入冊啦

唔轉變支那個隻維權律師

講得好聽啲就係 唔係咁易
難聽啲咪拎盡70席都冇用

冇得反對

拉鳩佢啦國安同志

成功召喚

依家人係日本,係唔係只要係咁散佈反共資料,香港獨立,再特登透露俾香港警察知我做依d野,然後就可以去申請庇護

最簡單既嘢偏偏冇人做

唔係嘅，應該仲係有險可守嘅

係時候到我地守護番正義女神

我想破2千正評, 留個紀念得唔得, 推番行動POST優先

dead左啦

張達明

omdb 真係仆街
講一國兩制已完 都唔肯講法治已死
真係有咁難出口咩
定佢想做支那個d維權律師

佢死都唔肯講

夾硬泥 好難唔收皮

巴打批評政府連頭盔都唔戴唔通你係高可晴?

BTW, 小弟為方便大家理解寫咗篇短文：

國安法四罪行戇鳩位逐個捉

岳少回應下

法治仲吊緊鹽水

冇良心就可以繼續做神科

呀...我係話愛國...愛國

咁樣評論國安法條文，已經違反左國安法，危害緊國家

爽啊 連登仔之前日日話最驚佢唔過
依家一天都光哂

推

老習下緊盤好大嘅棋

佢唔係認左衰咩？

我想睇佢知錯能改阿嘛
好學唔學 學埋李馬田 D仆街野
民主回歸派 揀左條錯嘅路 都唔肯認
仲三時五刻出黎講ON鳩野

林作

香港重衰過求其一個大陸城市 同伊朗差唔多

基本法已廢
幾時拆關 全面一國一制

佢係認自己比人笑咋
佢從來無講過法治已死

醒目仔

而家係鳩行

佢話自己吹大咗（類似意思）

係仆街㗎啦 不過覺得鞭嚟都冇用

玩壞左香港

個BODY未等到下任立法會就死左 提早收皮

they killed kenny，you bastards

一個國家嘅大學論文都假
小學生出論文俾大學生睇
真係不知所謂 掉架

鳩到要拉牙侵同英文

未死，律師樓仲要交租。

越亂越好 ，真攬炒

呢隻撚樣軟過阿伯碌鳩

成個senate & house 拉哂

咪認左 大陸邊都有法治

po咗英文版上Twitter 求置頂
大家幫幫手tag返啲外國議員

我要舉報張達明

放棄左思考

張達明 88

侵侵屌鳩香港
=非香港居民犯法
=犯左國安法
=終身監禁

留名睇黑警拘捕美國總統

宣布完之後係咪可以停晒一切法律支援/ 旁聽?

仲有歐盟
德國個肥婆我諗應該驚香港班黑警拉佢
所以支持中國

香港係1997年6月30日已經死咗，23年後嘅今日只係補返張死亡證。

從來都冇 一路只係對手鬆章

爽唄
你依家驚唔驚呀

咁你咁講都得嘅
但係我角度 佢唔算普通人 佢做得議員論政
佢行緊個條政治路線FAIL左
係要同公眾交代得清清楚楚 同負責

btw 我都係 係連登笑下佢姐

我形住佢咁玩反而過到骨

中共一向死好命 唔知運氣用完未呢

太陽如常昇起

支爆真係有望
其實我唔洗支爆，共爆就ok
最緊要困住d人係中國就ok

重點:
-顛倒香港法治的系統，令香港不能維持兩制
-罪行的定義訂得過於寬闊
-駐港國安公署人員執行職務時不受香港特區管轄，即是實際操作上將不受法律規管
-律政司在指定條件下，可以指示高院無陪審團下審理案件
-特首指定若干法官審理案件，偏離司法獨立
-海外的香港永久性居民，不論是否中國籍，也會受到港區國安法規管

Implication: 被控既話基本上辯方律師都有機會被控

爽脾啊

由高尚情操個一刻開始,已經係啦, 駛等國安法

將令外國投資者憂慮香港是否仍然安全
仲要憂慮?? on9?

未

你咁樣講已經犯左國安法啦

而家真係信。

major : security law

講完法治已死呢?

屍變咬人

估唔到連最左膠既佢都咁保證香港法治已死

邊個再敢講一國兩制=港獨分子

真 有聽過黃禍呢本書就明

中共最終武器唔係核武 而係輸出難民

最尾果點要改＂全部人類＂

不具有香港特別行政區永久性居民身份的人在香港特別行政區以外針對香港特別行政區實施本法規定的犯罪的，適用本法。

法治未死 大家唔好搞鳩法治
要相信法治 相信法官 相信法律

做人做到自我禁言 為乜？
香港獨立

無 我想有人柒左咪認囉
咪比全世界覺得仲有一丁點假希望先得架

我原本都唔信

人嗰標題咁生鬼嘅

香港還有險可守

問你法治死左 咁你想點做啊

未死！法治仲係香港最後一險
外資仍然留港 太陽照常升起

一做應該會捉，但點都要繼續35+，無得退，如果支共捉曬所有民主派議員，可以再加速攬炒

死撚咗好耐喇
火化埋 不過連龕位都冇個

死左做乜仲要跟佢套規則行?

中國咪一樣有律師賺到笑

但同時亦有維權律師

張達明又認為，海外的香港永久性居民，不論是否中國籍，也會受到港區國安法規管

快啲捉哂啲移民撚

達明！！！

根本冇人care國際公約

又空泛又罰得重

死左都要執屍啦
都唔你個咩諗法咩logic
點解承認死左 就可以講乜都唔洗做
知其不可為而為之 聖人也
咪撚二分啦 覺得佢死左就唔洗做啦
根本兩回事黎

就好似支那d維權律師咁
佢都知道支那個d司法 係濕濕鳩鳩 無法治可言
但人地都去維權啦 有乜衝突姐

答唔到扮假膠

有必要咁撚樣？

感覺就好似有打刀放左係條脛度

沒事沒事

唔係, 純粹係法律界班保守人士唔肯認法治已死, 唔肯否決自己一生既貢獻
但你硬係要夾佢地認, 而不悉放棄手足既法律權利, 我就諗唔通呢點囉
認同唔認真係真係咁重要?

「資本主義本質上的缺陷，在於豐厚報酬的不平等分配；相對地，共產主唯一的美德，就是貧困的公平分配」

好諷刺
今日OMDB 係個論壇到仲講法治有險可守
香港人黎緊係唔係要好似其他地方咁 爭取廿年先會有真正既民主
定係 冇嫁啦 爭取極都唔會有結果

張達明講過最好笑既笑話

拉得

我好肯定呢個律師出呢篇文已經犯左國安法

第一 我幾時有去夾佢地認 或者逼佢地去認
我都無從任何途徑去逼佢地認
我係連登講事實姐 咁都唔得?

再者 係班撚屌覺得法治已死 就唔洗救手足
依個係佢地嘅問題 唔係我問題
我無覺得法治已死就唔洗救手足
我都諗唔明點解佢地會用依個做藉口
連支那人都明白 該做的事 盡做
原來叫佢承認左之後就死老豆咁款 發晦氣咩都唔做

大佬 政治人物黎架
你d選票係跟你政治路線架
咁係唔係要同公眾交代清楚 依加係乜情況
係唔係已經無可能好似你信誓旦旦咁講阿
幾多人因為佢咁講而信佢
然後原來乜柒plan 都無 開空頭支票
原來香港政治人物係咁
仲要 發晦氣 大鳩人話 你要我認法治已死
我就唔撚救人 你班手足嘅法律權利 等食屎啦
原來咁架?

你係應該去問返佢地 點解承認法治死左
就可以唔洗用佢地嘅能力去救人?
我都想知點解 如果你有幸有答案 記得同我講番

香港比個咁落後0既國家管都預左死
不過無諗過咁早死

NSL overrides!

攬炒炒到...

真心 咪撚賴鳩我 話我不悉放棄手足既法律權利 都要佢地認
我從來都無咁做過

第二 我就係知道佢地垃撚圾 發晦氣 我連名都無開阿
邊個要對號入座 然後要發脾氣 又要入我數
已經無開名 講事實 抽下水
都要做"不悉放棄手足既法律權利 都要佢地認"嘅千古罪人?

CCP Class 101:
We define everything!

Class adjourned.

如果 我係話如果...國安法出左香港反而變番好似舊年11月咁動盪 抗爭咁激烈,我哋係咪好大機會羸?
因為佢出咁辣都係訓身同我哋賭呢一鋪 賭我哋縮
我哋縮 佢連03年輸既都贏番哂
我哋照去 佢就輸
認唔認同?

報舉左未

個運動加快左一國兩制完結，諷刺。

基本法同所有香港現行法律掉晒落垃圾桶就得

國安法想點就點

一國一制好，叫雞要過關，晒撚晒啲時間

原來條柒頭有先見知明
而家補習教ielts分分鐘仲發過做大狀
又唔駛牽涉政治

Push.

拉布都要捉去坐10年

閱

根本一早都知求其捉你入去就定到罪啦

仲心存幻想中共會放過我地？

只係冇諗過trump 仔都犯法

去其他普通法地區做
去到嘅話

即係donald trump入境香港都可以用国安法拉佢，告顛覆支那国罪！

張達明真係行得前過黃子華好多

連登仔求下你地唔好再燈啦。
屌你老母得把口，推翻送中，但換黎比送中更嚴重既國安法。香港比你地班燈閪連登仔累撚死

香港已死，但仍有機浴火重生

又重又急，借位一用🙏

［國際缐］注意：對CCP一劍封喉的終極殺著-「杯葛中國製造，切斷中共收入」

各國歷史上，消滅黑社會祇有一招有效：切斷黑社會收入。

如果唔想俾大佬好似石堅咁，死極都唔斷氣，［國際缐］應該集中所有火力，向地球村所有人民宣傳一個訊息：「全球消費者｛杯葛中國製造，切斷中共收入｝」。

蘇聯咁勁都係死於美國搞出來的「入不敷支」！保護瀕危動物都係呢招：”When the buying stops, the killing can too”。黃色經濟圈都係呢一招 ！

No money, No tyranny !
Call for global action !

而迫到最終boss出大絕

收皮啦
入得理大維穩
而家就懶可憐

16小時前已講

張達明都大獲

張達明真係多多藝

（連登玩膠會唔會犯法？）

oh i see,you like eat shit

連登都唔係大台

民怨係每次都係政府出招先啵

不過連登可能會冇...

呢個真 難打到傻

愛國律師 沒問題 仲易左
全部都認罪搞掂 減1/3刑期 大陸可免死刑

佢出依篇文已經中左國安法

三萬狗已經廢撚咗
小至撞車大至傷人全部都可以用國安法
仲要凌駕你基本法
一個地方或者國家嘅衰亡仲有呢啲賤種賣國開關
一齊捱啦

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️

同埋用半份糧供樓住籠屋

好撚難打
不過天要你打就始終會贏

佢咁講已經犯法了

勾結外國或者境外勢力危害國家安全罪中 操控選舉並造成嚴重後果呢一條 咁如果我哋攞到35+ 佢有無可能用呢一條嚟拉曬啲議員？ 太空泛佢想點解釋都得㗎喎
真心問 有無法律ching 出嚟分析下

香港明顯唔再安全

有人對政府政策提出司法覆核反對阻礙政府政策，已違反國安法

兩制兩條命咩

立咗法之後，張達明嘅言論都有反共之嫌

法治未死個啲出黎叫兩聲

感謝300慢藍絲成功爭取

極權

香港律師皮已收

聖誕節果集唔洗死

其實真心可能有觸犯法例

遮羞布 -> 裹屍布

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 天下制裁

淨係做樓宇買賣

好悲哀
香港一個咁好嘅地方 有咁多人才 結局搞成咁

仲有坦克車係彌敦道轆豬未出啊

中共話你犯法就係犯法
仲要分析？

烈火焚城

自己唔升lv講到無機會咁
一開始你就知將來會打咩，唔講遠廿幾年，淨係上年開始灘牌到今日港豬都係毫無長進，扮咩盡咗力對手太強無機會啫

其實仲講乜撚嘢法治，佢鍾意就求其立條法出嚟，你仲打算跟住佢嚟玩，係咪on9㗎

外國仲會唔會為幾個錢放棄自己嘅價值觀

佢地本住搵夠錢走。

如警務署以香港法例第245章公安條例和第599G章禁止羣組聚集規例限制市民集會、遊行、示威的自由，即違反國安法!

根據國安法：

第四條： 香港特別行政區維護國家安全應當尊重和保障人權，依法保護香港特別行政區居民根據香港特別行政區基本法和《公民權利和政治權利國際公約》、《經濟、社會與文化權利的國際公約》適用於香港的有關規定享有的包括言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由在內的權利和自由。

第六十二條： 香港特別行政區本地法律規定與本法不一致的，適用本法規定。 （即在香港法例第245章公安條例和第599G章禁止羣組聚集規例中與國安法不一致的會作廢）

推 香港獨立 民族自強

你已經犯咗法

佢痴q左線

正式收皮

法治 哈哈

你班律師可以摺埋啦
基本上咩罪都可以用國安法告
你班律師一幫被告接官司都可能犯法啦

完全互相衝突

屌

吓，我覺得我哋贏緊

做Tvb新聞部？

肯認錯未？
Omdb 未？

正如光頭頂講香港未試過威權統治，今鋪咪試吓，最好笑係建制，唔撚知燒到埋身，重咁得戚

唔夠差都冇死刑

人治

Sad

稱王只合在秦州